平機會拒跟進警「曱甴」論

平機會拒跟進警「曱甴」論

朱敏健認為前線警員「」用語不恰當，但拒絕跟進。

【本報訊】平機會主席朱敏健昨出席同志集會時表示，前線警員近日罵示威者及市民為「曱甴」，字眼肯定不恰當，雖未有違反歧視條例，警員應避免使用不當比喻。他認為應加強監警會權力，以更有效處理對警員的投訴。

曾任監警會秘書長的朱敏健表示，對於前線警員以歧視性的「曱甴」字眼罵示威者及市民，平機會近日收到相關查詢。他認為有關字眼肯定不恰當，討論事情應以事論事，避免用不當比喻，但涉及昆蟲或動物的不恰當稱呼，似乎沒違反歧視條例內容，平機會無法跟進。

曾譴責叫內地人「蝗蟲」

相關新聞：稱行動毋須上報 官媒速刪報道

多年前本港爆發反對內地水貨客行動，示威者曾以「蝗蟲」謔稱內地人，平機會當年曾發出新聞稿譴責示威者不文明，惟平機會至今未公開批評警方對市民的侮辱言論。

對於監警會國際專家小組成員認為監警會權力及調查能力不足以應付反送中示威事件。朱敏健表示不反對成立獨立調查委員會，但監警會有法定責任處理涉及警察的投訴，若檢視後認為權力不足，可研究如何適當地加強監警會權力。他不認為警隊已失控，因這屬嚴重指控，必須有實質證據。

朱表示，平機會將草擬反性傾向歧視法例的條文，諮詢公眾意見，方向會「由簡入繁」，優先處理保障性小眾在教育、享用公共設施及就業方面的平等權利。至於近年司法覆核案觸及同志婚姻議題，平機會認為較複雜，要收窄社會分歧較困難，為免社會爭議太大「一步都行唔到」，希望先處理較少爭議的部份。

■記者麥志榮

宿一燒好過啦
仲信政府

仇恨言論

所有部門高層全部藍底/紅底擦鞋狗

成個政府都要撐警

龍門搬到上月球

平機會呢啲二打六一定唔敢查香港最大權力機關

去申訴專員投訴平機會得唔得
煩住佢都好呀

多年前本港爆發反對內地水貨客行動，示威者曾以「蝗蟲」謔稱內地人，平機會當年曾發出新聞稿譴責示威者不文明，惟平機會至今未公開批評警方對市民的侮辱言論。

永遠都係雙重標準